%@P:exocorcp
%@Dif:1
On veut proposer une part de camembert à 77 personnes. Chacun des 12
camemberts doit être partagé selon le même nombre de parts.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre minimum de part que l'on doit faire dans
chaque camembert ?
\item Combien de parts de camemberts restera-t-il ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item\opidiv*{77}{12}{q}{r}\opidiv[style=text]{77}{12}\opadd*{q}{1}{d} Donc on fera \opprint{d} parts dans chaque camembert.
  \item\subitem{}\par
$\left.\begin{tabular}{l}
\opmul[style=text]{12}{7}\\
\opsub[style=text]{84}{77}\\
\end{tabular}
\right\}$ Donc il restera 7 parts.
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Situation classique pour les élèves. Le découpage doit faire penser à la division.